眾說 氣壯山河的五一九——我們用腦炒了中共隊！ 撰文: 一悠

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews

眾說
氣壯山河的五一九——我們用腦炒了中共隊！

撰文: 一悠 | 發佈日期: 19.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

34年前 ，1985年5月19日 星期日晚上 ，香港發生小型地震。

前輩說：「食完飯，當晚電視直播，下半塲顧錦輝在禁區執到死雞一抽就入，整個北角邨的人都跳起，再跌下來 ，興奮到自己認為真是覺得有點地震。後來才知，原來全個香港，所有屋邨都是一樣在震。」

資深球迷都知，這是1985年一場世界盃外圍賽，中國和香港打完多場之後，大家分數相同，但得失球大陸勝，大陸隊只要打和香港，就可以出線打世界杯。

當時老共隊牛高馬大，勢兇夾狼，要和波，全冇問題。

但是當時中共的官猿，賽前去到球隊「指示」——發表重要講話 ——「我們要主動出擊，不是單求和的問題，不是輸贏的問題，而是要贏多少球的問題 ！」

這高級官猿，也姓袁，叫做袁偉文。

大陸隊教練，曾雪麟，本來想法要穏打，但聽到老猿上級指示，唯有搶攻，準備——「搶攻打出中國人的風格！」要求開波十五分鐘，就入波！

這種——外行領導內行、 自高自大、脫離現實、沖昏頭腦的心態，和現在的中聯辦老共，完全仍然是一個樣。

當時的古惑仔——港隊教練郭家明，看在眼裏 ，於是特登在賽前爆響口刺激大陸佬——話一定會打贏中國隊！於是共隊中計，火遮眼 ，心浮氣躁，非大炒這殖民地東西不可！

於是，就出現了剛才的場面，在上半場1比1後，下半場「木咀輝」抽入一球2比1香港領先。

更過癮的是，領先2比1後，共隊發顛般狂攻，剩下來的三十分鐘香港隊聰明招盡出是——拉布，密集死守、碰一下就受傷、拖延時間。大陸隊又儍仔，居然浪費時間和港隊嗌交理論⋯⋯嘻嘻，時間一分一分鐘過去，那二十多分鐘，香港球迷又好笑，又緊張刺激到幾乎爆血管！

嘿嘿，對住這種瘋狂強手，唯有拉布的方法，和香港今天的政壇，又是完全一樣呀！

最後來了一次「餘震」，前輩說，就是球證吹長雞完塲，香港人再跳起來一次！

跟住落嚟，所有大陸佬全失控了——北京馬上球迷暴動，反車放火，追打球員，是中共建政以來第一次球迷暴動！⋯⋯曾雪麟教練——精神崩潰，放聲狅哭 ，如喪考妣。

大陸甚至叫做——五一九慘案！

最後是曾教練孭曬上身，十天後辭職 ，退出國際賽，餘生只能做二三線球隊教練。

但指示「大膽出擊」的共官，卻若無其事，繼續升官，正是

雪麟不知何處去
官猿依舊笑春風

香港隊回到啟德機場，近千球迷拉橫額接機的興奮場面，你自己睇片也可以見到。

那時中英聯合聲明（今天的廢紙）剛簽半年，香港人撐香港的熱情，搞到新華社也要周圍收風，這519，其實是香港本土意識的開始，當時老共估不到，原來香港人這樣愛香港。
和今天香港情況一樣，各位勿灰心，我們只要努力細心 ，拉布用計用腦，一樣可以戰勝顛佬。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 一悠
【一悠・到此一遊】喜歡談古論今，也常談股論金。心理、鋼琴、股票、教育，交义感染，交流一下。學歷：香港中文大學文學士，研究院教育文憑，澳洲新南威爾斯大學碩士（堅有證書㗎，卻無野雞大學博士，也不必請律師去找證書）